劉銳紹：警昨日解畫效果等如零 只會刺激一般市民參與抗爭

警方就前日多區發生警民衝突的事件解畫，但效果幾乎等如零；撐警的人繼撐警，不信任官方和警方的人繼續不信任。因為警方的解釋不單避重就輕，巧言令色，愈來愈沒有公信力；所以，反而刺激一般市民也參與力所能及的抗爭行動。

警方承認派人在抗爭的人群中活動，也許確有其需要，但這裡帶出一個疑問：警方自己也譴責的「暴力行為」(例如扔燃燒彈)，會不會就是「臥底」做的？假如真的這樣，官方說的「制(止暴)亂)」，豈不是變成「制(造)暴(亂)」，然後轉嫁給抗爭者嗎？

其實，臥底不是香港警方的發明，中外古今的專政機器經常使用。在「六四」鎮壓前，第一批軍人喬裝旅客，穿上便服，乘坐旅遊大巴進入北京市內；當遇到市民攔截，他們就舉起讚賞民眾的大拇指和V字手勢，還獲得上級「特許」指罵共產黨，就這樣進城了。至於武器，則由冷藏車運入城內，神不知鬼不覺。

退一步說，警方可以否認和保證，絕對不會有臥底行兇的事情，並強調一切行動都有指引，不會濫用權力。可是，警方怎樣保證才得到公眾相信呢？黑衣人蒙頭遮面，根本誰也分不清誰；在政府和警方已無公信力的情況下，他們的解釋有用嗎？

更有甚者，網上已有現場片段顯示，有警方人士把利器插入抗爭者的背包內，而當時抗爭者已被制服。這又如何解釋？

此外，警方前天曾否認而昨天又承認在地鐵站施放催淚彈，認為這是「情況危急」，但這只是警方的角度，人言人殊。甚麼是「情況危急」？也有不同的標準。還有，警方如何解釋在扶手電梯追打人群的片段？市民的感覺是，也許那些警員已陷入瘋狂和發洩的狀態。

昨天，港澳辦發言人和內地傳媒繼續就香港事態發言，只聚焦於「暴徒」，但不講事情的起源和警方的暴力，還使用「恐怖主義苗頭」的字眼，顯示官方不會軟化。事情正朝著平民百姓不想看到的方向發展，不禁要問一句：難道真的要死了人才會收手嗎？我很早就說過，抗爭者不能訴諸暴力，要掌握進退有度，但擁有公權力的官方更應如此，不能用刺激民亂的方法來解決政治問題。

對付林鄭，要草船借箭
催淚彈已經係常餐，會唔會有手足去禮賓府開餐

在「六四」鎮壓前，第一批軍人喬裝旅客，穿上便服，乘坐旅遊大巴進入北京市內；當遇到市民攔截，他們就舉起讚賞民眾的大拇指和V字手勢，還獲得上級「特許」指罵共產黨，就這樣進城了。至於武器，則由冷藏車運入城內，神不知鬼不覺。
學埋晒中共啲下三流招數

借個位

有無人check過自殺求助嘅熱線work唔work

- 分享自 LIHKG 討論區女

pdf: